喺濃厚OT文化公司裡面準時收工

明明大家都無嘢做 係都要搵嘢黎做博OT 1800放工坐到1845都未肯起身執嘢 份閪工仲要無補水
如果你係一個1745已經做好晒嘢既小薯仔 走唔走？

正評：梗係走佢老母 無嘢做仲同你坐?!
負評：連reception條囡都未走 你夠膽做全公司第一個走？

做曬野點解唔走?

我都想知佢地點解唔走 係都要賴死喺個位上facebook上web whatsapp

公司個個都有OT癮 我得會準時走

第二日聽佢地講返 班奴隸竟然坐到八點半
但講緊呢度OT真係乜春都無

走

老闆就係等緊邊個夠膽準時走升佢職

問多句 咁大家會唔會好撚虛偽咁周圍問人「有無嘢要幫手呀～」

呢句得fg岩岩入職先會問

我fg 果陣都無問 呢啲野如果有野做就自動有人搵你嫁喇，使問

1800收工
逼巴士逼地鐵 1930先返到
1845走 輕鬆 1945返到
你點諗 ？

有車牌之後
搭公共交通工具返工嘅次數少過 30次
放工仲要同人逼？
咪撚玩啦

唔係迫唔迫既問題 係留喺公司呢個閪環境裡面唔自在
我想1845先上地鐵唔駛迫 我唔好去行商場？

唔好意思。破你負處

屌禁錯

唔明點解唔走，佢地話你既，你咪由佢地囉，你又唔係同佢地過人世，同事來咋

係咪應該笑?

呢句真 繁忙時間真係逼到燥

真係忙既時候咪o下t
但做哂d野既話, 真係o你老尾咩
其實唔ot先係叻仔囉, 代表做野做得快, 夠哂醒目
但香港d奴隸係本末倒置

返足成日閪工放工無謂迫地鐵辛苦自己

好多廢鳩office hour唔撚做野，放工OT先做扮勤力

我係一個準時1800就走嘅人, 大腦細試過1805搵我, 見我已經走咗, 講咗句: 駛唔駛咁準時走呀?

呢句係我附近同事聽到之後第二日同我講返嘅.

我對上個位(部門Manager)係太子女, 職我就註定冇得升架啦. 所謂花紅就基本上固定1個月, 唔會再多.

咁搏做乜

電單車撚
自己揸車就20分鐘返到屋企, 唔揸車45分鐘

好似好危險

但感覺幾型

同埋唔使塞車

做唔哂咪聽日做照走，除非一朝早要交貨

馬路上好多痴線佬, 26司機除咗自己小心駕駛外, 要小心埋D馬路炸彈囉

但係26無視9成塞車, 又煩少好多泊車問題, 揸過之後返唔到轉頭

份人工係買你返工時間，夠鐘就梗係收工啦
你鍾意派錢就白OT囉

垃圾唔識自己搵野做

[black]日日5半準時走[/black]

我當一年花紅多一個月，除返開12個月，1個月20日。每日都係多幾十蚊但要做/坐多一個鐘，我寧願要少d錢多d時間。

試過
佢地會問你咁早收工去邊
我每次都答
早? 我呢D係準時咋喎 BYEBYE喇

做左2個月就頂唔順
每日番去佢地就叫我坐多起碼半個鐘9個字先好走
成班辣殺8婆同事就係博OT錢
成個朝早+下奏就係行行企企 痾屎斟水 食下午茶
5點先開波做野 我彩你都ON撚9

睇錯濃厚OL
以為有咸片睇
出返去先

我都咁話, 合約寫到明我每日交出8個鐘出賣勞力幫你做嘢, 你每個月俾人工我, 根本就係一買一賣嘅交易.

公司冇買我呢8個鐘以外嘅時間, 梗係收工啦.

間中一次半次有需要, 我唔介意做下好人幫你頂下. 但唔好搞到OT係老奉先得架.

哦 原來有車之後就唔洗塞車

其實訪問過磨爛席果D有時係等fd食飯/等巴士

有錢我都唔想ot啦，成鳩日比啲垃圾客阻我收工
今晚又要ot了，好彩有補水

唔會日日都等fd 食飯掛

真係浪費人生

你老細畀咗負皮 畀it狗捉到

我公司有人係夠鐘唔走
不過係上網等差唔多時間去食野上夜校堂
咁算on9定算識玩

夠鐘走人 有早冇遲

問咗你就唔駛走

算可以理解

啲同事見你新仔都仲坐係度廢事早過你走姐 聽日準時走佢老尾啦

1730已經停晒手等收工

1845應該都仲係peak喎
巴打親身經驗快到咁多？

同你差唔同
未做既等聽日再做

起碼都1945 後先唔逼啦

可能有D人放工悶 所以係公司hea時間
正如係學校都成日有學生留到5、6點～

咁大家執野走未?

之前份工係咁
講明ot無補水
D人都瘋狂ot
我就一夠鐘即走

宜家轉左工
成班同事齊齊鬥準時走 不知幾爽

我會出去慢行吸下自由既空氣，睇下野咁，都唔想公司坐。

早一分鐘出去禁lift tim呀

之前返

之前份工 啲人當我係鐘
次次準時返放工食飯

咁準時做乜

不嬲早走

喺公司訓啦 唔使逼又方便 仲慳埋車錢

收1800 我1730都走左

O你老母
即走唔洗諗

就係香港人唔識反抗d老細先串過馬撚

我公司有一批準時走既人，有一批OT係等食飯既人，出去行商場hea不如上網睇下野，btw你又會肯定其他人OT無水?個個薪酬計算方式都唔同

我最鍾意問人有冇野幫手
通常都話冇
之後我會補句 幾驚你有

過去帶埋reception條女一齊走啦

有你真係幫？

識玩

有就同佢講 吓我問下姐

但放工之後仲咁神經緊張，放工返到屋企會唔會完全無咁力去做其他嘢

五半咁撚好

就係因為你係小薯仔，冇負擔，先至更應該完成工作之下，準時放工

都唔明點解啲人唔準時走
之前間公司又係 永遠18:00 無人走
到到18:45 先有人走
佢地係度傾計咋喎 唔係未做完啲野

咁不如唔好問，咁樣實比人屌

走 係唔撈個隻走
利申 做過呢類公司

傻先會做晒野仲留係度 公司搵到錢又唔會即時加你人工 咁撚搏做乜

X2

我返0845-17:33
17:15 已經停手執野，17:30 簽簿走人

一夠鐘即走，一秒都唔想多留係公屍

自己走哂，夠鐘就走

政府， 兩電一鐵 管理級全部都ot冇補水

信不信由你

我做細公司，有時真係諗下平遲走既同事人工其實係唔係會高d，雖然做既野大致一樣
因為細公司，個老細話撚晒事，鍾意邊個俾多d就俾多d

OT文化真係on99
坐係度無野做/臨尾先黎做嘢 為乜 浪費人生

我返親份份工攪掂晒啲野就準時走，以前試過有啲工個個無野做都仲要坐係位吹水吹到七點幾先，真係不知所謂

返第一份工第一日我就最早走，日日如是

走啦，洗撚理班賤畜咩

早走文化由自已帶起

咁仲on9
加人工係人事因素既，話之你日日O到第朝七點都好，你腦細都可以唔鍾意你之後一年加十二蚊年薪算數

都唔知啲人淆乜柒，大粒佬等上位就話要做戲搏表現，我地依啲做一兩年等轉工嘅薯仔扮嘢托柒

心諗正評就兇狠，做就碌撚，係既香港地就唔會咁多人無料OT
我之前幾份工都唔敢之後頂唔順D人無野做鬥遲走最後無做
而家呢份日日準時走

OT學多d野 博升or轉工合理， 扮OT有野做=on9

睇錯頭幾隻字做濃厚OL

之前做間細公司, 全部人都係老闆/老闆娘d 親戚朋友
明明6點收工, 佢地就日日做到8點幾一齊食飯
仲問我點解咁早走

無3 4 個鐘都算ot

公司跟合約出糧我咪跟合約時間返工

冇開工冇收工

利申：半個老闆

冇OT 錢留嚟把撚呀

1759開始行去門口，到門口岩岩好1800拍卡走人
做完今日啲野仲同佢磨咩 呢度又冇bonus又冇ot錢

工作能力低先要ot

同意
日日都係成條team第一個走
望住佢地就覺得可憐

做乾收銀表示

舊公司成日見，仲要見到佢同佢d朋友講，好多野做要OT 呀

廢柴先ot
屌你老母

通常ot 30-45分鐘就會閃人，但個垃圾老女人仲話我早走應該要做夜啲，我唔so佢佢賤到經常收工前一分鐘先叫我幫佢趕咩趕咩！
咁既老女人都唔明點解有老公

外國公司有條中國老鬼都一樣
5點準時塔lift見到佢都走緊
佢話咁早收工呀 冇野做？

我公司OT有補水 但我就係唔鐘意OT
個呀頭問親都SAY NO 2年幾冇O過T
日日準時收工拍卡走

有野做唔趕既都應該準時走，
趕即就留底做，但好開始搵定下一份工喇

以前間公司熱愛OT
但我從來無視佢地
度過交得切貨我就會6點走
有時同返佢地食飯佢話我係公司既傳奇
因為我走左之後無人再咁早走

直頭要 quit job 啦，連 reception 都咁
個 culture 就有問題

有嘢做就留 無嘢做就走

但如果留有得搏升/補水就唔係咁講

死得

最撚憎人ot
O你老母T
垃圾先ot

係呀 話緊ot嘅你

搵萬零蚊果陣日日準時走，
而家搵四五萬，唔敢準時走了

搵四五萬應該早走

做地盤日日早走，好少準時收工

吊你老母你都講做撚哂 死西扮做埋呢d咁既野 做埋呢d風氣 就算真係炒撚左你 覺得你無做野 未未撚做 呢d公司呢d人

做哂啲嘢夠鐘就走啦
仲留係到做乜

i know that feel.....
有返工無收工

1759要係門口on your mark啦

政府梗係無補水啦，補鐘咋嘛

好多原因既…
冇有d唔想返屋企對住仔女(好細個好嘈個d)或者無人無物對住四幅牆
又或者人地約左人放工出街未夠鐘
但有d公司準時走係罪過 我就試過返一份係咁
臨三個個月話我成日早走想同我deal要加野俾我做諗都唔諗即刻遞信

梗係走 無嘢做鳩坐把撚？

我呢d毒撚返到屋企都係咁碌fb 仲不如係公司癡下冷氣

可能約咗人未夠鐘

我做黎緊12月考試
準備係公司收工後溫書

做晒野係到hea ot其實咪等於浪費公司資源 燈油火臘乜都要錢㗎

有一日老細同我講，點解你每日都遲2分鐘返工。
嗰一日之後我無再遲到，同時日日準時收工

就算做唔哂d野都準時走
聽日再做
Ot又冇補水

平時o開t, 當有一日準時走
同事A: 今日咁早走既,約左人啊??
同事B: 去邊啊今晚, 有咩節目

平時準時走, 當有一日要ot
同事A: 仲未走既, 平時好準時架你
同事B: 今日好多嘢做咩

收工最撚憎其他人me me麼麼唔肯走做壞哂d規矩，如果本身有兩嘴既會催佢快d打卡走蝕緊錢比公司喇，如果擦鞋仔就由得佢坐撚飽佢

理系
準時走
有補水都話

香港有啲真打工仔真係唔知諗乜
有個同事做完嘢準時收工走咗
半個鐘之後個秘書搵佢講咗句
「乜咁早走嘅」
早乜鬼嘢呀 你自己唔收工人地都要老奉唔收工?

哈哈， 幾好笑
冇揾你頂半個空缺已經偷笑

之前中秋放四點鐘 一到四點冇人起身諗住走 痴撚線

睇返佢地啲拍卡紀錄最後五點幾先走 個早放都唔知要黎做乜

屌 最仆街就係個撚個都OT 於是臨六點都比嘢你做 預你OT做喎 我睬佢都on9

肯定唔會, 你估TVB咩

中秋放1230...
1215 成層已經準備走

想當日第一日返工就最早走，
其他人見到都好驚訝，話當俾一日蜜月期我
之後我繼續準時走，
d同事就俾說話我聽：今日又咁準時呀？
最後做左兩星期就quit 了。
通常老細都未出聲，其他同事既壓力已經好難頂

最撚慘係上司見你可以準時走, 其他人仲係坐係度OT

要加WORKLOAD 肯定加比準時走果個

1. 我返屋企塞幾耐都好 成架車個環境都係我控制
冷氣幾凍 播乜音樂 都係我話事
重點係無啲三九唔識七嘅人 係我隔離嘈撚住哂

2. 我返 shift, 返 1400 or 0000 真係唔撚使塞架巴打
不過如果要搭公共交通工具 就無咁方便了

3. 講返正題啦
有時夠鐘都未走
係真係唔想逼車

真老細黎講一般又真係唔太介意員工準時走， 只會介意遲到。不過通常n多上司無能怕死為刷鞋自己唔敢走，所以就迫下級一齊ot.

其實都on撚柒鳩。
後生個時打工，除非真係有野做，否則準時走，一樣升職加薪。 撈唔撈得掂係睇你點處理人際關係同工作效率，你野野通頂但又慢又錯屎都有得你食。
而家自己都係老闆，可以話最撚柒憎o既就係員工博ot , 唔撚使比錢呀？ 公司真係有急野做要ot當然要pay足比人， 但揾笨柒呃ot或能力低野野要over pay先埋到單o既人， 唔撚炒佢都唔會對佢有祈望。

再講難聽o的，終日以為屈員工no pay超時工作以為省成本o既老細， 未見一個係成功o既。真係賺錢做生意o既人最憎浪費時間，唔成正比o既野根本唔會考慮。

有老女人上司無拖拍唔肯走,
其他同事早走俾面色人睇

口裹說不

公司有人
屋企四面牆

我同啲同事準時收工，新黎嘅呀姐同經理講我地日日都好準時收工
屌你個閪做哂野咪走囉，做野有效率唔撚得嘅

呢啲同事真係好撚煩

約咗人七點半 咪係公司上吓網先

冇野做就走啦

同事見你頂爛市心入面不知幾憎你

大大聲指住佢同佢講：「幫你慳緊OT錢呀on9 」

好彩我公司冇呢D on9文化，5點放工，4點50已經聽到汁野聲，一夠鐘排隊打卡走，有野會自動波OT做埋佢，冇補水，冇野做留係度係on9,浪費自己時間，日日都坐多兩粒鐘你諗下一年蝕左幾多

在這裡 你就是勇者

唔只員工蝕 公司都蝕
冇野做又係到吹冷氣用電腦 浪費公司資源

冇野做就準時走啦

篤佢地老尾背脊，屌佢地浪費公司資源開電腦上facebook開冷氣，好快就冇左呢個on9文化

熄冷氣繼續留守

祝大家今日準時收工

fg表示冇試過準時走

日日準時走

D 同事同我講話驚搭車逼 我就同佢講不如我送個營比你係公司住埋

而家份工一搭正夠鐘就成個department一齊攞袋走 公司最遲7點都熄燈拉閘,老細會出黎問做乜仲未走 有時老細仲準時走過我地

諗起舊公司有個同事早排食飯同我講,話年頭review嗰陣個茶壺型美極經理問佢做乜上年ot咁少,我心諗做乜鳩 好彩我走得快

呢d 公司先好做
人工都加得爽手d

其實都幾sad,個個都唔鐘意自己公司，d人又虛偽，都係辛苦工好

做曬即走
可惜我份工好難做得曬

做唔曬咪聽日先 反正一世都唔會做得曬

做唔哂咪聽日先
話知佢啦

公司野根本唔會做得完，做唔晒唔走=唔駛走

完全唔知老屎忽比埋條命公司係咩心態？

冗員先會要OT
每日準時6點拍卡收工，5點50分已經執好袋準備走

fg後第一份工明明寫6:00走，但日日6:30先開始有人執野
而家份工坐到6:10已經俾上司問做乜唔走，忙緊乜

有d同事寧願係公司耐d 都唔想對住屋企個老虎乸或者幾隻化骨龍 返工當休息 返屋企先真正開工仲攰

收五點揮揮手

屌 咁要留係公司就唔好比說話其他想準時走嘅同事先得架

我以前跟過個仆街上司應該都係唔想返屋企
又要逼我地陪佢 屌

我公司d 人都係咁
成日賴死唔走咁唔知搏乜
利申：準時收工

Fg頭2日唔明依個道理 日日12點收
依加日日6點半未做完嘢都走

份contract寫你收6點半?

有冇巴打分享下自己嘅閪公司or好公司
利申 做緊綠色嗰間保險嘅實習 日日冇嘢做 坐到六點就走得
[black]我成撚日偷偷地早走 [/black]

返新工返左幾個月公司賣左個package比一個新客連埋我呢個human resources。
每日都返個客都做野。
份約講明我OT 公司會收extra charge，所以每日老馮準時走人

但本身依家呢間公司都無呢種文化，reception 每日準時走，其他人都唔會留太耐。

呢樣我都覺. 我大腦細好撚鐘意星期六1250之後返公司(1300收工), 然後搵人做呢樣做嗰樣. 佢自己就喺房入面玩電話.

根本就係佢D仔女唔理佢, 悶過頭搵人陪.

佢試過喺我執嘢走時想搵我, 佢一路講我就執嘢起身邊行邊應佢, 同佢講多句星期一幫你搞就拍卡走人.

自此之後佢星期六冇再搵過我, 不過搵其他同事耍樂.

做得好

其實有咩方法可以睇到間公司ot嚴唔嚴重（係未入去做野之前） interview果陣問？

夜晚7點睇下間公司熄燈未

Interview 問呢d 大忌來
同埋佢答你唔洗ot都唔好柒信佢

問下可唔可以6點後interview.

問下有冇得interview 有冇得ot in 多幾個鐘先完

走咪走 炒我要請返3個人做wow
利申:東一隻西一隻

從來只會準時走 做唔曬就拎番屋企做
一定唔會坐係公司OT,
成日老seafood日日遲到 之後坐到1900先走 明明d野又唔係做,成班坐到度吹水,都唔明扮OT做咩

怕乜

Ps 問過有offer

我試過佢in 果陣話咩
我地公司好準時收工架 一年ot 幾日

現實係啱啱相反

in你嗰個就係OT狗

一年有幾日唔駛ot

睇下你同佢地有幾熟lo
其實知佢地做咩 問完最多幫佢地copy下 清下廢紙姐
緊係平衡過風險

見工問有無ot一定係on9

有既就實話無

無既就唸你小鳩氣,
一定係懶蟲 一定唔請

唔問好過問

ot呢樣野就雙向既
老細識做咪幫下lol
老鳳咪叫佢食自己

但係好多老細仲係on9級

之前做intern 同team個兩個intern日日ot個幾兩個鐘 搞到我都唔好意思準時走 後尾仲俾阿head話我ot得少

屌柒你請平價勞工定intern呀 on9

O你老母T咩
梗係夠鐘走人
無野做就claim鐘早走

唔ot就on9
唔問下佢自己有無俾ot錢,份約包唔包

走啦！睬佢戇鳩！
收六點嘅，五點九走先叫準時收工！

之前份工 遲到早收
不過人工太低
冇乜升職機會
Hea左一年走了

可能佢地屋企冇電腦

問黎無用
我in而家份工時講明需要時要OT而且返埋星期六
但做落真係OT一年都無十日

問既人全部都係on9

老細唔係on9
做得高位你話佢傻你就真係傻
邊個做得野佢肯定心中有數
只係老細覺得我出得錢就要有個人係到
典型奴隸社會制度

我有個內地朋友係香港做工
佢話：香港人沒文化到一個點，他媽的用OT來當文化！真是他媽的悲劇！

駁唔到佢

最憎人臨收工/已收工先叫人做野
日日都係咁。執好哂野準備走 點知打黎叫做埋先好走
OT冇補水

返緊份出賣勞力嘅工，輪更有時就放中午12點，呢個鐘數通常都搏殺緊，咁我有時會幫手執下頭執下尾咁，覺得個5-10分鐘冇所謂啦 比啲同事見到會話「仲唔走？你唔收工比我收工啦」

吹我唔漲，6點起身行，老細問：走喇？
我就答：係呀，拜拜。之後繼續行

做你老母個工

做壞規矩

如果佢問你對OT有咩睇法 點答

短時間有必要可以OT,長期就唔好la
對大家都唔好

咁行過順手姐 對唔住囉

工程佬表示啲野永遠做極都有

我仲會加句
有時放工想進修下，事無大小都OT返唔到學

港資細公司一定係咁

你準時走一排就會發現 突然多左好多野做 上司會同你講 "你workload好似比其他同事少喎 比多少少你啦"

利申:奶過野

屌柒你

返去等消息la

多就更需要準時走,你中意咪請多個lol

莫講話無野做要準時收工,就算有野做都一樣準時收工!

一直都覺得明明無野做,又無OT錢,又不收工的人好痴線!

慣左夠鐘即走
一聽到要OT即刻西鳩上司面 打工咋你估做奴隸呀

嗰啲簡直係食屎狗嚟

間公司你有份？老細同你有親？你好撚重要架？

到放工前十五分鐘俾野你做簡直係一種無恥既行為

連登有3千幾個會員未出黎做野

做到夠鐘照收工
你肯簽OT紙你先好同我講OT

我公司全世界高中低層有得走準時走
就算OT有補水都唔會俾多一分鐘佢

你個名

你知位好難搵人代,俾d心機做
實有機會

sorry大老細搵左個外人做左個位
你暫時無得升住

見過有啲系老闆 收工前十分鐘點9我去太古 公司係九龍

Ot一秒都唔想
冇野做留係到煲醋咩
有時仲有個幾兩個鐘先收工又冇晒野做
想問個啊頭比返2個鐘錢你比我走得唔得

從來唔會理其他同事感受
你要OT真係理西你喇
照走

差唔多日日準時

所以「老世」變了「腦細」！

通常出色的員工是會把工作提早完成！

能力不足的員工先會要OT！
當然，真喺特別多嘢做嘅另計！

內你老母咩

咪喺！
日日都有嘢做，永遠做不完嘅！
有咩好OT呢！
難道O個T，明天就無嘢？

有野做都聽日先啦

我都係一名ot狗，初頭真係好抗拒，過左年半之後已經麻木左好多

ot得多其實真係唔開心，一peak就連續三星期每日做到凌晨3-5點，點頂？

唯一開心就係因為做野快，加埋肯ot,我呢一年幾人工足足加左一倍，由一萬頭去到二萬中

其實人工都係低，做埋呢年就唔做呢d成日ot既工了

有幾多個肯加人工或者俾ot錢

其實大家諗一個問題，點解做唔哂要OT做？
點解一定要果日做完？